﻿LICENČNÍ SMLOUVA S KONCOVÝM UŽIVATELEM NA SOFTWARE (EULA)

ČTK reader

DŮLEŽITÉ! ČTĚTE POZORNĚ: Tato licenční smlouva EULA je smlouvou mezi vámi a autorem aplikace (Ladislav Soukup, SOUNDBOSS.cz) týkající se výše uvedeného softwaru, ke kterému je tato smlouva EULA přiložena a který zahrnuje počítačový software a může obsahovat příslušná média, tištěné materiály a dokumentaci v tzv. „online“ nebo elektronické formě. INSTALACÍ, KOPÍROVÁNÍM NEBO JINÝM POUŽITÍM SOFTWARU POTVRZUJETE, ŽE SOUHLASÍTE S PODMÍNKAMI TÉTO SMLOUVY EULA. POKUD NESOUHLASÍTE, SOFTWARE NEINSTALUJTE, NEKOPÍRUJTE ANI NEPOUŽÍVEJTE. 

1.	UDĚLENÍ LICENCE. Autor (Ladislav Soukup, SOUNDBOSS.cz) vám uděluje práva popsaná v této smlouvě EULA za předpokladu, že budete dodržovat všechny podmínky této smlouvy EULA. 
1.1	Instalace a použití.  Smíte instalovat a užívat Software v jednom nebo více počítačích, jako je například pracovní stanice, terminál nebo jiné zařízení, který je ve vašem vlastnictví.
1.2	VYHRAZENÍ PRÁV A VLASTNICTVÍ. Autor si vyhrazuje všechna práva, která vám v této smlouvě EULA nejsou výslovně udělena. Tento Software je chráněn autorským zákonem a dalšími zákony a dohodami o duševním vlastnictví. Autor nebo jeho dodavatelé vlastní veškerá vlastnická a autorská práva a práva duševního vlastnictví týkající se Softwaru. Software se neprodává, pouze se uděluje licence k jeho užívání.

2.	DALŠÍ SOFTWARE. Tato smlouva EULA se vztahuje na aktualizace nebo doplňky původního Softwaru poskytnutého autorem, pokud neposkytneme s touto aktualizací nebo doplňkem jiné podmínky.   

3. PŘEVOD. 
3.1	Interní.  Smíte Software přesunout do jiného počítače.   
3.2	Převod na třetí stranu. Původní uživatel Softwaru může jednorázově převést tento Software na jiného koncového uživatele.  Tento převod musí zahrnovat všechny součásti, média, tištěné materiály, tuto smlouvu EULA a také Certifikát pravosti, je-li k dispozici.  Převod nesmí být nepřímým převodem, jako je komisní prodej.  Koncový uživatel, na kterého se Software převádí, musí před převodem souhlasit se všemi podmínkami smlouvy EULA. 
3.3	Žádný pronájem. Tento Software nesmíte pronajímat, poskytovat na leasing ani půjčovat.

4.	OMEZENÍ TÝKAJÍCÍ SE ZPĚTNÉ ANALÝZY, DEKOMPILACE A PŘEVODU ZE STROJOVÉHO KÓDU. Nejste oprávněni provádět zpětnou analýzu, dekompilaci nebo převod ze strojového kódu Softwaru, s výjimkou a v rozsahu takové aktivity, která je výslovně povolena rozhodným právem bez ohledu na toto omezení.
5.	UKONČENÍ SMLOUVY. Pokud nedodržíte podmínky této smlouvy EULA, může autor bez omezení dalších práv tuto smlouvu EULA ukončit. V takovém případě musíte zničit všechny kopie Softwaru a všech jeho součástí.
6.	NEPRODEJNÁ VERZE SOFTWARU. Software označený jako Neprodejná verze („Not For Resale“ nebo „NFR“) nesmí být prodán nebo jinak převeden za úplatu nebo použit k jiným než demonstračním účelům a účelům testování a hodnocení.
7.	ZŘEKNUTÍ SE ZÁRUK. V NEJVĚTŠÍM MOŽNÉM ROZSAHU POVOLENÉM ROZHODNÝM PRÁVEM AUTOR A JEHO DODAVATELÉ POSKYTUJÍ SOFTWARE A SLUŽBY ODBORNÉ POMOCI (POKUD EXISTUJÍ) TAK, JAK STOJÍ A LEŽÍ, A SE VŠEMI CHYBAMI A TÍMTO ODMÍTAJÍ VEŠKERÉ  DALŠÍ ZÁRUKY A PODMÍNKY, AŤ VÝSLOVNĚ UVEDENÉ, PŘEDPOKLÁDANÉ NEBO ZÁKONEM STANOVENÉ VČETNĚ, BEZ OMEZENÍ, JAKÝCHKOLI (POKUD EXISTUJÍ) PŘEDPOKLÁDANÝCH ZÁRUK, POVINNOSTÍ NEBO PODMÍNEK VZTAHUJÍCÍCH SE K OBCHODOVATELNOSTI, VHODNOSTI PRO URČITÝ ÚČEL, PŘESNOSTI NEBO ÚPLNOSTI ODPOVĚDÍ, VÝSLEDKŮ, ÚSILÍ PRACOVNÍKŮ, NEPŘÍTOMNOSTI VIRŮ A NEZANEDBÁNÍ, TO VŠE VE VZTAHU K SOFTWARU A POSKYTNUTÍ ČI NEPOSKYTNUTÍ SLUŽEB ODBORNÉ POMOCI NEBO JINÝCH SLUŽEB, INFORMACÍ, SOFTWARU A SOUVISEJÍCÍHO OBSAHU PROSTŘEDNICTVÍM SOFTWARU NEBO KTERÉ JINAK SOUVISÍ S UŽÍVÁNÍM SOFTWARU. NA SOFTWARE SE ROVNĚŽ NEVZTAHUJE ŽÁDNÁ ZÁRUKA ANI PODMÍNKY TÝKAJÍCÍ SE VLASTNICKÝCH PRÁV, NERUŠENÉHO UŽÍVÁNÍ, NERUŠENÉ DRŽBY, NEPORUŠENÍ SMLOUVY A TOHO, ZDA ODPOVÍDÁ POPISU. VEŠKERÁ RIZIKA S OHLEDEM NA KVALITU NEBO VYPLÝVAJÍCÍ Z UŽÍVÁNÍ NEBO PROVOZOVÁNÍ SOFTWARU A LIBOVOLNÝCH SLUŽEB ODBORNÉ POMOCI NESETE VY.
8.	VYLOUČENÍ NÁHODNÝCH, NÁSLEDNÝCH A URČITÝCH JINÝCH TYPŮ ŠKOD. V NEJVYŠŠÍM MOŽNÉM ROZSAHU POVOLENÉM ROZHODNÝM PRÁVEM NENESE AUTOR ANI JEHO DODAVATELÉ V ŽÁDNÉM PŘÍPADĚ ODPOVĚDNOST ZA ZVLÁŠTNÍ, NÁHODNÉ, TRESTNÍ, NEPŘÍMÉ A NÁSLEDNÉ ŠKODY, AŤ JSOU JAKÉKOLI (VČETNĚ, BEZ OMEZENÍ, ŠKOD ZE ZTRÁT ZISKU Z PODNIKÁNÍ, ZE ZTRÁT DŮVĚRNÝCH NEBO JINÝCH INFORMACÍ, Z PŘERUŠENÍ PODNIKÁNÍ, Z UBLÍŽENÍ NA ZDRAVÍ, ZE ZTRÁTY SOUKROMÍ, Z NEMOŽNOSTI SPLNIT JAKOUKOLI POVINNOST V DOBRÉ VÍŘE NEBO NÁLEŽITÉ PÉČI, ZE ZANEDBÁNÍ NEBO JAKÉKOLI FINANČNÍ ČI JAKÉKOLI DALŠÍ ZTRÁTY), VZNIKLÉ NEBO JAKÝMKOLI ZPŮSOBEM SE VZTAHUJÍCÍ K UŽÍVÁNÍ NEBO NEMOŽNOSTI UŽÍVÁNÍ SOFTWARU, POSKYTNUTÍ NEBO NEPOSKYTNUTÍ SLUŽEB ODBORNÉ POMOCI NEBO JINÝCH SLUŽEB, INFORMACÍ, SOFTWARU A SOUVISEJÍCÍHO OBSAHU PROSTŘEDNICTVÍM SOFTWARU NEBO KTERÉ JINAK SOUVISÍ S UŽÍVÁNÍM SOFTWARU, NEBO JAKKOLI ZAHRNUTÉ V PODMÍNKÁCH TÉTO SMLOUVY EULA, A TO I V PŘÍPADĚ CHYBY, PORUŠENÍ PRÁVA (VČETNĚ ZANEDBÁNÍ), ZKRESLENÍ, PŘESNĚ VYMEZENÉ ODPOVĚDNOSTI, PORUŠENÍ SMLOUVY NEBO PORUŠENÍ ZÁRUKY AUTOREM NEBO JEHO DODAVATELEM, A TO I V PŘÍPADĚ, ŽE AUTOR NEBO JEHO DODAVATELÉ BYLI NA MOŽNOST VZNIKU TAKOVÉ ŠKODY UPOZORNĚNI. 
9.	OMEZENÍ ODPOVĚDNOSTI A PROSTŘEDKŮ NÁPRAVY. BEZ OHLEDU NA JAKÉKOLI ŠKODY, KTERÉ JSTE Z JAKÉHOKOLI DŮVODU UTRPĚLI (VČETNĚ, BEZ OMEZENÍ, VŠECH ŠKOD UVEDENÝCH V TOMTO DOKUMENTU A VŠECH PŘÍMÝCH NEBO OBECNÝCH ŠKOD V SOUVISLOSTI S TOUTO SMLOUVOU NEBO JAKÝCHKOLI JINÝCH ŠKOD), CELKOVÁ ODPOVĚDNOST AUTORA A KTERÉHOKOLI Z JEHO DODAVATELŮ PODLE JAKÉHOKOLI USTANOVENÍ TÉTO SMLOUVY EULA A VÁŠ VÝLUČNÝ PROSTŘEDEK NÁPRAVY PODLE TÉTO SMLOUVY NESMĚJÍ PŘESÁHNOUT SKUTEČNÉ ŠKODY, KTERÉ JSTE UTRPĚLI PŘI PŘIMĚŘENÉM SPOLÉHÁNÍ NA SOFTWARE, AŽ DO VÝŠE SKUTEČNĚ ZAPLACENÉ ČÁSTKY ZA SOFTWARE NEBO ČÁSTKU 100 kč, PŘIČEMŽ URČUJÍCÍ JE VYŠŠÍ Z OBOU ČÁSTEK. VÝŠE UVEDENÁ OMEZENÍ, VYLOUČENÍ A ZŘEKNUTÍ (VČETNĚ ODDÍLŮ 8 A 9) PLATÍ V NEJVĚTŠÍM MOŽNÉM ROZSAHU POVOLENÉM ROZHODNÝM PRÁVEM, A TO I V PŘÍPADĚ, ŽE JAKÁKOLI NÁPRAVA NENAPLNÍ SVŮJ ZÁKLADNÍ ÚČEL.
10.	ROZHODNÉ PRÁVO. Tato smlouva EULA se řídí zákony České Republiky. Pokud jste tento Software získali mimo území ČR, pak se tato smlouva EULA řídí místními zákony.  
11.	VEŠKERÉ DOHODY; ODDĚLITELNOST. Tato smlouva EULA (včetně jakýchkoli dodatků a doplňků, jež jsou dodávány se Softwarem) tvoří veškeré dohody mezi vámi a autorem týkající se Softwaru a služeb odborné pomoci (pokud existují) a nahrazuje veškeré dřívější nebo současné ústní či písemné dohody, návrhy a prohlášení v souvislosti se Softwarem nebo jakékoli jiné záležitosti, kterých se tato smlouva EULA týká. V případě, že jsou jakékoli zásady nebo programy služeb odborné pomoci autora v rozporu s podmínkami této smlouvy EULA, platí podmínky této smlouvy EULA. V případě, že jakékoli ustanovení této smlouvy EULA je považováno za neplatné, nevynutitelné nebo nezákonné, zůstávají ostatní ustanovení plně v platnosti.

(c)2005-2006, Ladislav Soukup [root@soundboss.cz]
http://www.soundboss.cz